公司飲茶 個新仔竟然叫灌湯餃。。。

咁大家tick野食啦, 你tick d我tick d咁, 個新同事都tick左幾樣 到食物黎個時, 有籠灌湯餃, 咁我話我地無叫到呀, 唔該 點知個新同事即刻話係佢叫, 仲即刻拎埋去佢個位到食 我地老細黑哂面

有咩問題

未出社會做野，想問代表啲乜？

好寒酸咼 貪尼d屎忽數

好驚

老細連果幾十蚊都慳既 執7左間office佢啦

幾十蚊唔係錢

又回帶

一籠得一個人食到
除非你跟人頭叫，但多數俾錢果個都唔鍾意，因為灌湯餃最貴

難分？

緊係黑面啦 拎得一籠咁少

thx ching

原來係咁，不如唔好請飲茶仲好，對住老闆篤眼篤鼻

會唔會太唔友好⋯⋯

對唔住囉
下次我咬完一半隻餃分比老細
D湯其他人每人分一羹

最撚憎一籠三粒山竹牛肉，仲要用筷子夾一半，所以一來我就夾走三粒比自己先

利申：試過一次開公數飲茶
經理講明唔好留手，一黎就灌湯餃數人頭

唔請飲茶同事AA制都肉酸啦
通常都係除勻就算
好似夾錢請佢食灌湯餃咁

新人唔識人情世故。
我每次老細請飲茶就會每人點一客灌湯餃

雖然係潮文
但灌湯餃真係好食咩

AA的話就唔執輸㗎啦，一有人叫灌湯餃就梗係叫埋一份啦，反正埋單都預咗比百零蚊一位，唔差在嗰少少

即係老細請得同事出嚟食飯，可能都係想做吓team building 而呢位同事叫咗一籠淨係可以一個人食嘅嘢，感覺完全冇考慮其他人。感覺係屋企縱慣咗⋯例如半隻雞得一隻雞髀永遠比個獨仔。食得公司請嘅飯點都要睇吓眉頭眼額㗎喇你以為屋企人飲茶咩

最後唔排除老細嫌棄灌湯餃係頂點太貴

本身想應你果個係咪90後黎
但諗諗下而家90後都好大個了

唔係限聚緊咩

晒我時間同你飲茶。食個灌湯餃都呀支呀左。一係你計返個一個鍾 錢俾我

不過我同啲同事飲茶叫灌湯餃會拆開share....
係咪唔正常

巧多新會然

我仲以為個新仔花名叫灌湯餃
我屌你咩

講真你經理叫咩名？
我叫行家blacklist佢
利申做老闆

代表你唔知係潮文

俾老闆食咪得

咁多年黎啲新人都咁樣

難解

我都叫過
成班同事流哂口水睇住我食
幾撚爽

作為老細星期六都要返工，死撚咗佢啦

大家均真咪幾好
最緊要有共識

三十幾個新會然

咁咪叫多幾隻扮下野

有冇搞錯啊 俾隔離枱啲老野見到 重以為我唔夠錢食啊
你呢度咁少夠邊個食啊
攞籠黎 一人一籠！

人地Bloomberg就pantry 任食
你公司就十幾蚊點心黑面
自己心知肚明啦

可以睇得出間公司冇前途亦都可以打算轉工幾十蚊嘅點心都要黑面將來大事咁點算何況公司叫出嚟飲茶其實幾多錢應該預咗

灌湯餃貴得黎分唔到

成枱人都孤鳩寒，成枱人夾錢請個新同事食一籠嘢都嬲，小鳩器

其實唔係孤寒嗰一籠灌湯餃
不過就睇得出個新仔唔識人情世故
可以有好多聯想：貪小便宜、自私
你自己tick嘅點解唔問其他人食唔食？唔敢問？定係知道貴諗住靜靜哋自己食？邊有得靚，擺上檯就知。
以為各自tick自己食嘅嘢，咁點解人哋tick嗰啲佢又食？所以飲茶assume左係一個群體活動，但就走左個人出唻潮州音樂
成件事可以話佢無錯，但蝕底嘅係佢自己響人哋心目中嘅影像

灌湯餃同芒果布甸，叫一個，其他同事因為無得食而覺得唔公平，一人一個，老闆埋單唔高興，結論: on9先會叫呢兩樣嘢

年經

其實係同一條友 每次轉工都食一次灌湯餃考驗下新老細

幾多年冇睇過呢灌湯餃潮文？

灌湯餃仲飽肚 一人一籠老細仲開心

拉

老細腦細

慶幸武肺擋一擋
乜鳩team lunch team building都唔使

一喺一開始自己Tick 曬算數
比人地Tick 又要比面色人睇

潮文？

其實有咩問題？老細請飲茶，叫灌湯餃食咁就黑面，請得就預咗，少少錢都黑面，間公司好極都有限

睇錯灌腸餃

講真 你呢個老闆間公司叫咩名 叫行家blacklist你
利申打工仔

新仔試緊你老細跟唔跟得過，幾十蚊都計，里D孤寒鬼跟佢打工一定食得屎啦

諗起有個同事離職，
老闆係佢最後一日話lunch time一齊飲茶(細公司，得6,7個人）
佢係外出組，同個新人早到酒樓，咁咪攞位先，叫住野先，
我地其他人係公司出發，到左，見佢哋一人一客灌湯餃（無叫其他人個份），
咁老闆見到咁，唯有跟人頭叫灌湯餃，

個次係我唯一一次食過灌湯餃

人地team building就athletics association 搞function 去旅行
佢公司就飲茶team building 唔知講咩好

咩老闆咁巴閉行行都blacklist到呀

啲咁雞毛蒜皮嘅嘢都可以黑面，執柒咗佢啦

又試下有幾多新會然

叫馬拉糕但成檯無人食
一個人成左一份

老細黑唔黑面唔講，出黎做嘢點都要識做人啦

認真問句 同公司飲茶要點食
係咪平分到先好拎
姐係山竹牛肉球一籠就
1開4 12粒 假設有12個人就1人1細舊咁？
然後睇落單個個落1定3籠 3籠就1人1粒？

唔關邊行事 睇人際嘅姐 有少少地都可以提醒行家有呢D垃圾員工

呢篇嘢有冇10年

嗌啫喱杯會唔會咋形？

呢D如果都記住既真係煩到癲
想食咪叫多幾個
唔怪得越黎越少人想去呢D垃圾聚餐

如果係咁煩既
大家分餐食好過

唔鍾意quit咗佢lo

老細好cheap

如果想屈老細請，起碼都扮下嘢，問下有冇其他人要啦。冇理由唔俾其他人知。

我同事會篤爛佢分

大時大節中秋都近，好多公司都會晏就個陣腦細請飲茶

最好老闆放低個總數，叫我地最後拎返收據
我老闆預每人一百蚊，之後佢返去先，我地自己食吹下水

波台狗

好耐冇見呢篇

俾返灌湯餃啲錢囉
話明請又唔俾食呢食嗰樣
做樣呀依家？

所以好撚憎同同事食飯（friend底除外）

講野又虛假
食乜又要就住
食完又限制活動
食緊飯又冇得打下機㩒電話

又要請又要小器
呢啲老細真係垃撚圾
貴得幾多

食呢啲茶寧願自己食
老屎忽思想就自己收返埋啦

我公司老闆唔介意～最介意叫完食唔哂 會屌到仆街

AA 咪問一句先

開公數最尾咪又係報稅 可能佢老細都支持佢地咁做

咁撚樣都上到熱門

日撚日係度回帶 比d新意啦屌你老母

老細喎大佬 做咩同佢慳

on9仔飲茶就預咗㗎啦，屌你使唔使嗌籠排骨跟住分一人一粒呀?
你老細就仲on9，唔捨得俾就咪L扮大佬叫人飲茶啦！
屌你老母！

琴日老細請食飯 佢話叫多啲 唔好停
我叫左每人一碗麵

幾十蚊係乜錢
趕時間跌左都唔執啦

其實老細黑面 點解冇叫佢個份姐

都已經唔撚係office hour la
你老味食個飯姐 仲要俾你管 team 你老闆呀 team building

用筷子吉做一串

下個講明淨係可以叫特點

雖然係舊潮文 但都幾多人冇睇過

又點.....我自己叫碗粥食都係咁啦

幾版新會員

講埋啲衰野
利申：90後

唔係個個咁得閒24小時mon住連登架，你估mon股票咩

除非專做粵菜, 上左星級, 米Glin 果D之外
其他普通既真係垃圾

㩒錯負皮sor

成枱每人一籠既話老細塊面仲黑

雖然係潮文
但講真做老細又要開口話請飲茶
叫啲貴少少野食又黑面
咁寒酸想笑死人咩

笑撚左叫自已野食就team building唔到
人地team building完食buffet果啲公司係咪要執柒左佢其實請得飲茶都係開公數啦 直接老闆請飲茶果啲公司大得去邊

新仔叫開龍蝦伊麵

屌你高登年代講到而家 有無十五、六年

cls 多到呢，全部00後

0/10

同老細關係已經好到想食咩就食咩 想早走講聲就得

老細直接請飲茶開唔到公數啲公司都唔大得去邊

唔鐘意咪唔好去囉，去左又唔gur又唔理其人係咩玩法
直接同老細講丫麻 "現在是lunch hour大爺我係自己老闆，自己食不用你管"
加油 我最鐘意食花生

好多真心膠

入Lihkg要考牌

老細萬歲

我都試過，但老闆改少啲數量，又擦走部分嘢食，柒到仆街

下 平時同daddy飲茶都係咁叫咋ma

btw 垃圾po 拉

無論大家夾錢既team lunch好定老細請，
新仔係喺共同資源下，拎左大家著數，得佢有，其他人無
咁老細好易諗，呢個人係自私無考慮其他人同唔考慮大局
程度更大既類比係，有位同事嗌多半邊燒鵝拎走但入落條大數

全枱一人一籠就啱喇

一人一啖湯分左佢

拎走又第二件事呀嘛

其實應該要改名做浸湯餃

你交戲時老闆都交戲啫

叫一籠燒賣，4粒食哂

等人叫 自己負責食就得

擺明落你腦細面啦
係就一人一個

岩呀！ 同落雨叫炒蛋一樣咁黑人憎

個P牌真係冇俾錯你

請一餐飯都唔止幾十蚊，咁介意嗰幾十蚊仲請乜撚嘢食飯？

有咩問題
小籠包 蝦餃仔都有人叫

想食灌湯餃

腦細請食飯係咁肉酸

無是咁的，失敗！

食嘢要限錢嘅，不如AA啦！btw做老細做到咁真係好廢

岩呀，咁飲黎做乜春，小小錢都比起請下屬

食貴dd又叫救命，留喺公司整瑩多撈吖

個老細自己揀曬咪唔會有咁嘅事

好心佢咁小器就唔好學人做老細啦

見個新仔叫左一籠 老細就順住個勢叫多每人一籠

咁咪大家唔傷和氣又服個老細囉

小小野就睇得出樓主上到位都係屌鳩啲細既唔識人情世故

我諗住分的湯比同事飲嫁......

連登D post 唔洗注冊都睇到架啦

真係試過有新同事嗌

耐唔耐就回帶
由高登睇到黎連登
個新仔應該都變左老屎忽去屌人食灌湯餃個果了

睇得出好多00 後未睇過

篇潮文就唔係連登出嘅 都唔知你係度扮咩

每人叫一籠會唔會有善啲

我公司有個女同事都係咁，次次都單人叫灌湯餃

佢個名係： jxxna Wxxx

點解要驚老細？返工只係平等合作，合則來不合則去，香港人奴性真係太重。

我返intern日日pantry食一條朱古力

我都係

請唔起就咪L畀人畫啦

上次叫牛肉球都畀人屌
收啦

雞紮應該點分

咁叫返一人一個囉

今年fg啱啱好99年

想食咪出聲囉
扮晒嘢咁

最唔想同同事飲茶

窮西學人做老細，屌你老母蝦餃燒賣都係得4舊 or 3 舊，咁係咪淨係叫得炒粉麵？咁不如食碟頭飯算數啦飲乜春茶

個老細好唔掂 以後如果見到啲老細咁樣記得快啲換第份工

幾十蚊都請唔起就一開始講明餐飯AA 啦
懶大方嘔心到......
仲要事後幫老細講野，奴才格

唔係連登出咪唔係囉，洗唔洗咁認真呀？

我叫俾老細ga 屌你

exact7ly

係唔係高登時代已經有？好似真係有十年…

ps: 新會然

唔識唔好亂講
通常會round the table一人飲一啖湯咁

灌湯餃都黑面就咪撚飲茶啦，飲水咪算囉。

平時叫開鬼知你公司咁撚窮，無錢咪學人做生意請飲茶啦

咼你老母 尼你老母 d你老母

似係同事+老細玻璃心多d

腐皮 芋頭 火腿 雞肉
一人一份

唔小心hi到負皮

其實除非公司做非法嘢，否則真係唔好叫

寒酸都好過你文盲

以前做銀行飲茶，有條新丁篤咗龍蝦伊麵同一包煙，埋單自然正義大姐大叫佢找數，全枱立刻講多謝X 老細

你老細仲寒酸

以前帶team食飯，一枱埋單萬三左右
大佬屌話勾筆直我地太過份
我：得啦唔洗你claim，我請
全team wow！大佬黑撚晒面

係咪未俾人屌過老母

自己計人屎忽數在先

好多新會撚

不嬲都無人理 出街望下就知
行過D餐廳 等位幾堆人 唔係8個就10個

「分化00後手足 垃圾po 拉」

食都好大獲 要小心唔好食多或少過自己個quota
食多就瀨晒屎
食少就可能凸左幾舊出黎

蝦餃燒賣死都要食到一粒 牛肉球同粉果就可以扮晒客氣唔食 腸粉最好一次夾走一條 唔好比機會人開六

下年先係 99年今年year4

雖然係潮文，但個陣係廢老思想，而家邊有人會理呢D野，想食咪自己叫囉

心理戰

想問下出現鳳爪排骨飯呢個情況可以點算 一羹飯+1粒排骨咁樣會唔會好自私

無錢咪撚請

排骨飯咁平 是但啦 我會夾鳳爪

新仔筆羹飯加啲豆豉椒絲好喇
食排骨等俾人單打啦

你老細連灌湯餃都比唔起?
搵過份工啦

個仆街仔自私獨食哂啦

食小籠包仲好

唔係貪
係真心鐘意食灌湯餃

應該一人一隻囉
自私鬼

分清莊閒啦屌佢老母, 真係無大無細, 叫老細或IC點先

咁又冇咁誇，N年前龍X 酒樓午市套餐六至八人套餐，龍蝦伊面加幾個點心小菜個隻，一隻金牛左右

以前個老細真係請哂成枱食灌湯餃

任喊唔嬲

因為真係好耐冇出現過

篇文講到而家都無乜酒樓有灌湯餃食

浸湯餃多
傳統用皮包住湯既灌湯餃相對較少

咁佢係衰叫包煙啫，一千蚊七八人好正路啦

老細請一人一碟碟頭飯

話時話點解會咁貴？

一般酒樓技術做唔到啦
郁兩郁一定自己穿鳩左
咪搞到個皮好厚再浸落湯出貓囉

樓上話咩老細閪果D比人背後講唔好喊

講真2020年啦，有筆直就照講
今餐八舊水大家睇住黎叫，咁亂咁叫餸就唔啱

開到聲大家鐘意食咩隨便劃，人地叫籠灌湯餃就呀支呀左，有無再老土啲？

點企老闆會黑面，應該仲有一個

剔完邊個第出去，唔番chk已經係死罪，唔通剔個最貴套餐又比佢照上咩？

試過全枱一人一隻灌湯餃

咁孤寒就咪鬼飲茶啦

到時唔派散水餅就咪鬼嘈

有無好食灌湯餃推介？
唔要浸湯餃

個新仔係未識人情世故，
但作為一個老闆，孤寒到咁，
仲要當眾黑面，
而唔係做d嘢令場面無咁尷尬，
呢d老細，咁既心胸，都唔會勁得去邊

以前覺得有問題
但依家覺得呢d 諗法on9
如果你餐茶
係assume 每個人都食得飽既話
佢食左灌湯餃
自然會食少左其他野
你地咪食多d 其他野囉
唔通每件點心都要分均分開咁多份咩
每人食一啖咩

如果你assume 每個人都食唔飽既話
咁不如唔好請飲茶啦

你要公平既話
平時aa 制
男人食得多d
係咪又要比番多d 錢

係唔係因為冇得分黎食

好耐無眨舊登老潮文
而家仲有邊間有灌湯餃？

每次都一人一盅

你有機會lunch去同老闆飲茶，間公司已經唔大

多得d白痴老屎忽呢樣果樣

香港最多就係呢d中小企老闆，唔係點train到咁多港奴

同枱食飯都咁多顧忌 ，build到啲咩team